[學佛][阿彌陀佛] 用自己的意思來解釋佛經， 那不是佛經，是你自己的經

《感恩淨空老和尚慈悲開示🙏》

『用自己的意思來解釋佛經，
那不是佛經，是你自己的經 』

我們跟釋迦牟尼佛學，佛不在了，他的教誨就是經典，還在世間。我們讀他的經典，讀也不是容易事，為什麼？佛的經典字字句句是從真誠清淨心裡頭流出來的。什麼人能接受？什麼人能看得懂，能體會到？也要用真誠清淨心，你就能體會到，不會產生錯誤。沒有真誠恭敬心你體會不到，你去學，完全是自己的意思。

用自己的意思來解釋佛經，那不是佛經，是你自己的經。所以佛法沒有別的，真誠，這一大段都是講菩提心，菩提心就是真誠心、清淨平等心、大慈大悲心，為眾生不為自己。眾生在受苦，我們自己怎麼可以享樂？眾生受苦，你在享樂，眾生跟你距離愈來愈遠。

二零一二淨土大經科注（第四四０集）2013/9/14 香港佛陀教育協會 檔名：02-040-0440

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

我有平安經

戇撚鳩

哈利路亞 善哉善哉

樓主點睇

淨空法師：人人是老師，人人是佛菩薩

所以善了眾生，就首先要善了自我。我跟眾生不二，我能善了自己，我就能善了眾生。可是內觀是很難，但是他效果非常殊勝。那開頭？開頭我們可以用外，外面是一面鏡子。我們看自己的缺點看不到，看人家的很容易。看到別人缺點，要生恭敬心，要生感恩的心，為什麼？他提醒你，我認真反省，我有沒有這個過失？有則改之，無則嘉勉，這就對了。

心裡頭，永遠沒有一個惡人，人人都是善知識。不要以為找我麻煩的人，毀謗我們的人，障礙我們的人，甚至於陷害我們的人，全是善知識。看我用什麼心去看他，如果用真誠、清淨、平等、正覺、慈悲，他全是佛菩薩。菩薩在此地也表演給我看，讓我在這個裡頭去覺悟，讓我在這裡面去反省。你的心情，多舒暢，多快樂。所以善財童子五十三參，他用什麼方法一生圓滿成就？就用這個方法。學生？學生就是我一個，沒有同學，我以外，所有眾生都是我的老師，都是我的善知識。他好的，我應該跟他學，他不好的，我要反省，自己有就改過，自己沒有，永遠不要犯這個過失。人人是老師，人人是佛菩薩，所以他一生成佛，沒有別的訣竅，這是正確的。佛法沒有到中國來，我們中國人也有這種修學的方法，孔夫子在《論語》裡面講過，「三人行必有吾師」，就是善財五十三參的指導原則。三個人，自己一個，一個善人，一個惡，這叫三人。都是我的老師，善人我跟他學，他善，我跟他學。我有沒有？有很好，要保持，沒有，要好好學。惡人呢？我看到之後，他的惡，我有沒有，有就改，沒有就勉勵，不要犯這個過錯，全是老師。對待善人惡人，是一個感恩的心，沒有差別，禮敬是相同的。但是善惡的時候，讚歎不一樣，對善人讚歎，對於不善人不讚歎，不批評，這叫隱惡揚善。自己得好處，這個惡人的時候，提醒我，我有沒有這個過失。善財用這個方法，一生證得究竟圓滿的果報。《華嚴經》修行的典範。

佛菩薩真正大慈大悲 心中沒有一個壞人
人人是好人 一切眾生皆是未來佛
阿彌陀佛